\section{Conception}
\subsection{Attributs offerts à l'utilisateur}

Attributs offerts pour un client:
\begin{itemize}
	\item Nom
	\item Prénom
	\item Profession
	\item N° tél principal
	\item N° tél secondaire
	\item Adresse
	\item NPA
	\item Localité
\end{itemize}

Attributs offerts pour un appareil:
\begin{itemize}
	\item Genre (TV, vidéo,...)
	\item Marque
	\item Type
	\item N° de série
	\item Date de vente
	\item Prix
	\item N° facture (non affiché dans le stock)
	\item Statut (vendu par la maison, occasion, ...)
\end{itemize}

Attributs offerts pour une réparation :
\begin{itemize}
	\item Date de réparation
	\item Problème
	\item Travail effectué
	\item Technicien
	\item Prix
	\item Payé (oui / non)
	\item N° facture 
\end{itemize}

\subsection{Structure des classes}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{Imgs/Paquetages.jpg}
\caption{Diagramme UML des paquetages}
\end{figure}


\subsubsection{Paquetage graphisme}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[angle = 90,scale=0.5]{Imgs/graphisme.jpg}
\caption{Diagramme UML du paquetage graphisme}
\end{figure}
Le paquetage graphisme contient toutes les classes s'occupant du graphisme de l'application.\\
\\
La classe FenetreAffichage contient tous les éléments (fenêtre, boutons,...) utilisés dans le programme. Ces éléments ont été pour la plupart auto-généré par Visual Editor. Ce dernier créer chaque élément en les plaçant4 dans une méthode. Ceci permet d'assuré que l'élément a bien été construit en testant si l'attribut n'est pas à null et permet aussi de structurer la classe par fonction. Nous avons ensuite insérer nos propres méthodes ainsi que du code pour traiter des événements, ajouter des propriétés non fournies par Visual Editor,...\\
Le grand désavantage de ces éléments auto-générés dans un seul fichier est un fichier énorme devenant ainsi très difficilement gérable. Toutefois, nous avons fait attention a donné des labels différents et explicite à chaque élément (type d'élément + fonction) afin de pouvoir trouver un élément facilement. En outre, pour utiliser ce type de classe il est clairement plus aisé de le faire avec un éditeur visuel où il suffit de cliquer sur l'élément pour accéder à son code. On notera enfin que ce type de classe est carrément masquée dans des environnements tel que Visual Studio.\\
\\ 
La classe Gestion contient des outils permettant la liaison entre l'IFU et la BDD tel que l'ajout, la modification, la suppression, la recherche,...
Elle est utilisée dans la classe FenetreAffichage.\\
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier
La classe TextExtens fourni un élément de texte extensible. Nous avons créé cette élément car swing ne fourni pas d'élément semblable. En effet, nous voulions garder un programme avec une fenêtre de taille moyenne. Cependant, il était nécessaire d'offrir une zone de texte conséquente. C'est pourquoi nous avons pensé a créer une zone de texte avec un ascenseur qui s'étend automatiquement lorsque le curseur se trouve dessus et inversement. Lorsque le textExtens se referme, il affiche alors la première ligne du texte. Ainsi l'utilisateur peut savoir de quoi il s'agit même si le textExtens est fermé.
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
	% use packages: array
	\begin{tabular}[c]{ll}
		\includegraphics[scale = 0.5]{Imgs/TextExtensOuvert.png}
		&
		\includegraphics[scale = 0.5]{Imgs/TextExtensFerme.png}
	\end{tabular}
	\end{center}
\caption{TextExtens ouvert et fermé}
\end{figure} 
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier

La classe ModeleChamp est utilisée afin de formater les champs NPA, tel,... dans la zone de texte. Ainsi, l'utilisateur ne peut entrer dans la zone de saisie qu'une valeur cohérente (par exemple pas de lettre pour NPA).\\
\\
La classe ModeleTable est le modèle des JTable. En d'autre terme cette classe contient les données affichées dans les tables de l'IFU tels que Liste appareils, réparations,...

\subsubsection{Paquetage backupRestore}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{Imgs/backupRestore.jpg}
\caption{Diagramme UML du paquetage backupRestore}
\end{figure}
Ce paquetage contient toutes les classes en rapport avec la restauration et la sauvegarde de la base de données.\\
\\
Les classes Backup et Restore contiennent un constructeur permettant respectivement de sauvegarder et restaurer la base de données à partir d'un fichier donné.\\
\\
Les classes ErreurBackup et ErreurRestore sont des exceptions levées en case d'erreur de lecture / écriture de fichier (fichier non trouvé,...).
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier

\subsubsection{Paquetage donnees}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[angle=90,scale=0.35]{Imgs/donnees.jpg}
\caption{Diagramme UML du paquetage donnees}
\end{figure}

Ce paquetage contient tous ce qui concernes les données. Des données du programme à celles de la base de données.\\
\\
Les classes Client, Reparation, Appareil contiennent les attributs correspondants à leurs noms.\\
\\
La classe Element est la super classe des 3 classe précédente, elle est utilisée afin de pouvoir créer des méthodes génériques.\\
\\
Les classes Recherche*, Ajout*, Supression* et MiseAJour* où étoile peut être remplacé par Client, Reparation ou Appareil, servent à effectuer l'action correspondante à leurs noms dans la base de données. \\
\\
La classe Modification est la super classe des classes Ajout*, Supression* et MiseAJour*, utilisée pour fractionner le code.\\
\newpage
La classe TestDonne permet de détecter si une chaîne de caractères correspond à un certain formatage ou type de données (date, float) pour vérifier la valider d'une entrée de l'utilisateur.
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier


\subsection{Base de donnée}

\begin{figure}[h!]
\center
\includegraphics[angle=180, scale=0.15]{Imgs/SchemaEA.png}
\caption{Schéma Entité-Associations}
\end{figure} 
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier

\subsubsection{Spécificités}
\begin{itemize}
   \item L'attribut ``ID\_Client'' va de 0 à 65'535. Étant donné que le client numéro 0 ne peut pas être utilisé
         car utilisé pour les appareils en stock, le nombre maximum de client est de 65'535.\\

   \item L'attribut ``ID\_Appareil'' va de 0 à 16'777'215 ce qui permet donc de créer 16'777'216. Cela donc permet,
         en moyenne, de créer 256 appareils par client.\\

   \item L'attribut ``ID\_Reparation'' va de 0 à 4'294'967'295 ce qui permet donc de créer 4'294'967'296. Cela donc permet,
         en moyenne, de créer 256 réparations par appareil.\\

   \item L'attribut ``Proprietaire'' qui est la clé étrangère vers ``Clients'' dans ``Appareils'' peut prendre des valeurs
         de 0 à 65'535 mais le 0 est réservé pour le cas où l'appareil est en stock.\\

   \item L'attribut ``Status'' peut prendre trois valeurs :
   \begin{enumerate}
      \item[0.] L'appareil est en stock et l'attribut ``Proprietaire'' est à 0.
      \item[1.] L'appareil est vendu.
      \item[2.] L'appareil ne vient pas du magasin.
   \end{enumerate}

\end{itemize}

